「有加無減系列」港鐵月票下月起全線加價

港鐵今日宣佈，「港鐵都會票」、5款「全月通加強版」及「屯門－南昌全日通」將會加價，其中都會票由明年1月2日開始由$425加至$435；而其他月票加價就於明年1月1日起實施，加幅就由$10到$15不等。

港鐵公司表示，根據2018年票價調整機制，「港鐵都會票」已延長優惠期至今年6月30日，售價維持在$425至2019年1月1日，在1月2日起，售價將調整至$435。此外，5款「全月通加強版」在今年內並無調整售價，新售價由2019年1月1日起實施。

此外，今年較早前已公佈各類車票的售價調整會順延6個月才實施，連同為期6個月的「程程3%車費扣減」優惠，八達通乘客及經常乘搭港鐵的乘客在2018年內不會有實質車費上調，而「程程3%車費扣減」優惠的推廣期就同樣於2019年1月1日完結。

2019年起港鐵月票/日票票價（括號內為舊票價）

港鐵都會票：435元（425元）+$10
東涌–香港全月通加強版：635元（620元）+$15
東涌–南昌全月通加強版：405元（395元）+$10
上水/ 烏溪沙–尖東全月通加強版：485元（475元）+$10
屯門–南昌全月通加強版：515元（500元）+$15
屯門–紅磡全月通加強版：600元（585元）+$15

港鐵叫你食屎就食屎 含就含
你撚有得揀呀